台大生掛布條抗議 愛國同心會插五星旗鬧場

「中國新歌聲」借用台大運動場（田徑場）舉辦音樂活動引發關注，施工過程、文宣呈現方式造成議論，有台大學生號召今（24）日下午將攻上運動場台鬧場，使活動無法順利進行。「拒絕中國新歌聲，還我台大田徑場！」布條。圖／鍾孟軒攝

「中國新歌聲」借用台大運動場（田徑場）舉辦音樂活動引發關注，施工過程、文宣呈現方式造成議論，有台大學生號召今（24）日下午將攻上運動場台鬧場，使活動無法順利進行。音樂活動於14時開始進行，抗議活動發起人蔡同學率領多人前往活動入口掛上抗議布條，而愛國同心會的成員也在這時到來，雙方爆發口角，隨後把中國五星旗插在布條旁。

在聽眾入場後，14時左右，就讀醫學系的蔡同學率領其他同學前往音樂活動入口處，在兩旁圍網掛上三個抗議布條，分別是「上次我們回家比賽，這次我們回家呷屎」與「拒絕中國新歌聲，還我台大田徑場」，現場許多記者在攝影的同時，愛國同心會總幹事張秀葉故意擋在鏡頭前，與媒體爭執不休，一位台大校友李先生看不下去，上前要張秀葉別妨害記者工作，但張秀葉執意不離開；而另一位老先生則在記者採訪他人時不斷高喊「日本人滾出去！」、「台灣是中國的！」

李先生表示，世大運之前才結束，好不容易爭取到預算、經費，把台大的田徑場升格成為國際認證的標準場地，卻因為這樣辦了音樂交流會，讓車輛駛入運動場草皮上擺攤、架鷹架與場地，整個田徑場被破壞殆盡，不值得浪費公帑。此外，許多社團、系隊、校隊都會搶著要使用學校場地，申請必須經過行政流程，但是這次校方急就章，造成原本有在使用的同學反而沒有辦法使用，甚至體育課也會受到影響。

「士可忍，孰不可忍！」發起活動的蔡同學則批，台北市長柯文哲口口聲聲說要支持體育活動，但校方和北市府卻私下聯繫，將外面的廠商引進台大，並且在未經校方的同意的情況下，讓外面的車輛直接開進運動場地擺攤，破壞3,700萬元的台大田徑場，又需額外花費40萬元重新獲得國際認證。

蔡同學說，今日的抗議行動分為兩個階段，第一階段為阻塞入口，16時30分起，不再讓人員進出，當抗議群眾夠多時，將會入場進行和平鬧場，讓活動無法繼續進行；針對主辦單位有設置意見發表區，蔡同學則回應「跟我們有什麼關係？」蔡同學最後說，如果警察進入校園，剩下的就是柯市府要好好說明，並強烈呼籲，「若誰敢吃台大豆腐，我們會以行動證明，會給你好看。」

學生在鐵網上掛「上次回家比賽，這次回家食屎！」布條。圖／鍾孟軒攝

愛國同心會成員在學生掛的布條兩旁插上五星旗。圖／鍾孟軒攝

愛國同心會總幹事張秀葉因阻礙媒體採訪，與他人爆發激烈口角。圖／鍾孟軒攝